\begin{song}{
    title=Maturitní,
    interpret=Michal Horák
}

\begin{intro}
/: _{Dm} _{C} _{F} _{Dm} _{C} _{G} :/
\end{intro}

\begin{verse}
^{Dm}Ještě včera byl ^{C}jsem premi^{F}ant, \\
^{Dm}bez jedničky ^{C}jsem se ^{G}nevracel. \\
Můj ^{Dm}prospěch má teď ^{C}mnoho vari^{F}ant, \\
jen ^{Dm}jedničky jsem ^{C}někde poztrá^{G}cel.
\end{verse}

\begin{verse*}
Ještě včera pochválen jsem byl, \\
když u bot zavázal jsem tkaničky. \\
Anebo že jsem celkem pochopil, \\
co na hodinách dělaj ručičky.
\end{verse*}

\begin{verse*}
Ale ^{Gm}to už je ^{Dm}pryč. \\
Teďka ^{Es}chce se po mě ^{B}víc. \\
^{C}Mozku ^{Gm}můj, jen si ^{Dm}křič, \\
stejně ^{Es}nezmůžeš s tím ^{B}nic. ^{C}Vůbec ^{Dm}nic.
\end{verse*}

\begin{verse}
Ještě včera mi spolužáci\\
stabilní vyhlídky jistili,\\
když díky týmové spolupráci\\
jsme skoro všechny testy zkrotili.
\end{verse}

\begin{verse*}
Ještě včera myslel jsem si,\\
že můžu mít na salámu.\\
Teďka ovšem propadám skepsi\\
a s jednou věcí hlavu si lámu...
\end{verse*}

\begin{verse*}
Je tu to, co zdálo\\
se jak motivační klam,\\
a jak tak nad tím přemejšlím,\\
tak jen jedno z toho mám, že...\\
\end{verse*}

\begin{chorus}
^{F}Nesmím, ne já ^{A}nesmím ještě ^{Dm}maturovat \\
^{B}kam se schovat ^{F}před tím, až vy^{A}letím. \\
To ne^{Dm}vím
\end{chorus}

\begin{verse}
Osudová volba už je tu.\\
Zvolil jsem si to nejmenší zlo.\\
A doufám, že z těch čtyřech předmětů\\
mi aspoň něco v hlavě uvízlo.
\end{verse}

\begin{verse*}
Prej za průměr 1,5\\
z vysvědčení berou na Matfyz.\\
Kdyby stačilo jim jenom 5,\\
tak bych mohl z fleku na Matfyz.
\end{verse*}

\begin{verse*}
Svaťák však jistí to.\\
Snad komisi přesvědčím,\\
že nejsem jelito\\
dříve než se rozbrečím, že...
\end{verse*}

\begin{chorus}
\end{chorus}

\begin{bridge}
_{Dm} _{A/Cis} _{F/C} _{G/H} _{B} _{F/A} _{G} _{C} _{A}
    
^{Dm}Nejvíce mě ^{A/Cis}vytočí,\\
když ^{F/C}kamarádi ^{G/H}z vejšky\\
^{B}na mě vždy se ^{F/A}osočí,\\
^{G}že nemám to ^{C}těžký. ^{A}\\
"Maturita to je prd."\\
Na vejšce ať hledám...\\
O to větší trapas bude,\\
^{G}když to vážně ^{C7}nedám...
\end{bridge}

\begin{chorus}
\end{chorus}

\end{song}